\documentclass{beamer}

\mode<presentation>
\usetheme{Luebeck}
\usecolortheme{beaver}
\setbeamercolor{structure}{fg=red}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes, arrows}

\title[Desenvolvimento de Software]{Algoritmo e Lógica de Programação}

\author{Daniel Pimentel (d4n1)}

\institute[IFAL]{\includegraphics[scale=0.6]{static/img/ifal}}

\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{Matrizes}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Mesmo nome
  \item<3-> Mesmo tipo
  \item<4-> tamanho estático
  \item<5-> Duas dimensões
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Exemplo}
  \begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left]
    #include <stdio.h>
    int main(void){
      int m[4][4], x=0, y=0;
      for (x=0; x<4; x++){
        for (y=0; y<4; y++){
          printf("\nElemento[%d][%d]=", x, y);
          scanf("%d", &m[x][y]);
      }
      for (x=0; x<4; x++){
        for (y=0; y<4; y++){
          printf("\nElemento[%d][%d]", x, y,
                  m[x][y]);
      }
    }
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Exercício}
  \begin{enumerate}
  \item Faça um programa que peça para o usuário digitar valores de
    crédito e de débito para os meses de 1 a 12 e armazene esses
    valores em uma matriz chamada “conta”. Em seguida, exiba na tela
    os valores fornecidos pelo usuário, o total de crédito, o total de
    débito e o saldo
  \item Elaborar um algoritmo que lê duas matrizes M(4,6) e N(4,6)
    e cria uma matriz que seja: a) o produto de M por N; b) a soma de
    M com N; c) a diferença de M com N; Escrever as matrizes
    calculadas
  \item Elaborar um algoritmo que lê uma matriz M(6,6) e um valor A
    e multiplica a matriz M pelo valor A e coloca os valores da matriz
    multiplicados por A em um vetor de V(36) e escreve no final o
    vetor V
  \item Escrever um algoritmo que lê uma matriz A(15,5) e a
    escreva. Verifique, a seguir, quais os elementos de A que estão
    repetidos e quantas vezes cada um está repetido. Escrever cada
    elemento repetido com uma mesagem dizendo que o elemento aparece X
    vezes em A
  \item Escreva um algoritmo que lê uma matriz M[6,6]. A seguir,
    troque os elementos da primeira coluna com os elementos da segunda
    coluna, os da terceira coluna com a quarta coluna e os elementos
    da quinta coluna com os elementos da sexta coluna
  \item Uma cidade tem 4 ruas leste-oeste e 6 ruas note-sul. Ou
    seja, tem 4x6=24 cruzamentos. Leia uma sequência de pares de ruas
    que indicam o cruzamento onde cada acidente ocorreu. Imprima uma
    matriz com a contagem de acidentes de cada cruzamento
  \item Crie um tabuleiro de jogo da velha, usando uma matrizes de
      caracteres (char) 3x3, onde o usuário pede o número da linha (1
      até 3) e o da coluna (1 até 3). A cada vez que o usuário entrar
      com esses dados, colocar um 'X' ou 'O' no local selecionado.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \footnotesize{
    \bibliography{talk}
    \bibliographystyle{apalike}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=2]{static/img/logo}
    \caption{d4n1.org}
  \end{figure}  
\end{frame}

\end{document}
